---
sidebar_position: 2
---

# Synchroniser les cohortes

Vous pouvez retrouver le contexte général de l'inscription des utilisateurs et des explications sur le vocabulaire utilisé en consultant la page "Présentation des stratégies d'inscription"

:::info
Cette méthode permet de gérer l'inscription de ses groupes de scolarité.
- Elle permet d'inscrire une cohorte.
- Elle permet la synchronisation des membres de la cohorte avec le cours. Si un utilisateur est ajouté dans la cohorte, alors il est aussi ajouté dans le cours où la cohorte est inscrite. 
:::

Pour inscrire et synchroniser les cohortes :
- Ouvrez le cours concerné.
- Cliquez sur l'onglet "Participants".
- Dans le menu déroulant, sélectionnez "Méthodes d'inscription"  
![](img/sync_cohorte1.png#printscreen)

- Dans le menu déroulant "Ajouter méthode", sélectionnez "Synchronisation des cohortes"
![](img/sync_cohorte2.png#printscreen)

- Dans le champ d'auto-complétion, tapez les premières lettres de votre cohorte

:::danger
Le menu déroulant n'affiche qu'un nombre limité de résultats. Si votre recherche n'aboutit pas, affinez la afin de réduire le nombre de résultats.
:::

![](img/sync_cohorte3.png#printscreen)

- Une fois votre cohorte sélectionnée, vous pouvez modifier le champ de rechercher pour inscrire éventuellement d'autres cohortes.
![](img/sync_cohorte4.png#printscreen)

- Laissez le rôle élève par défaut (si c'est la cible désirée, sinon changez le rôle) et validez.

- Votre cohorte est inscrite. 

:::tip

- Vous pouvez inscrire des cohortes en anticipant les procédures d'inscription tout en leur interdisant l'accès au cours. Il vous suffit alors de cliquer sur l'oeil afin qu'il soit barré. La cohorte est inscrite, mais son accès au cours n'est pas possible.

![](img/sync_cohorte5.png#printscreen)

- Pour supprimer l'inscription de la cohorte, cliquez sur la corbeille.
:::
